市建局觀塘區重建項目又想走數

十年前規劃

十年後佢想收改規劃

請各位向城規會表達意見反對

防止佢又再走數

再係咁既話市建局一定會習慣開空頭支票

嘩屌

冇左個地標商場 冇左個大形綠化公園

唔撚係咁都收貨掛

Send比蘋果等佢post出黎啦

地產狗又贏

依家係咪冇左爆料投訴?

可以sd 條link出來

今次發現得早 希望有得救

哩啲事已經係無日無之

The city is dying

直接facebook inbox佢地應該都得？

希望佢地會跟

咁似J

又係同地產大亨傾掂數

推

仲鬼過旺角單野
Pish

嘩屌呀，變撚哂形

已sd去 唔該曬

呢個係城規會 希望大家踴耀去提反對意見

差咁遠。。

是689放寬限制的

原方案

還我原本設計

華置 信和

不推不是人

住咗10幾年觀搪睇佢拆咗咁多年等咗咁多年 諗住俾啲咁既垃圾我？
大力一推

Push

係咁嫁la
好出奇乜

唉

屌 明坤9你啦
吹撚賬呀

嘩！屌！.

已有fb專頁 希望可以share出去

嘩URA咁仆街 幫推

又走數

跨階層、多元化的社區和的商住設計，既有現代化的布局，亦有平民化的元素；

採用合理的地積比率，以切合觀塘區60萬人對市中心服務的需求；

樓宇高度適中，以騰出地面上更多公共空間；

地標式的鵝蛋型多用途活動中心和商廈設計，及圓拱型玻璃頂的交通總匯中庭；

具有流水瀑布特色的梯田式公園；

綠化覆蓋佔整個地盤面積近三成；

擴大裕民坊公園四倍成為裕民廣場，並保留其中三棵老樹；

交通總匯，完全解決人車爭路的問題，其中透明的全天候中庭採用淨化空氣及噪音處理設計；

群樓全部用特別後移式設計；以擴闊四周行人路和提供開揚景觀；

在觀塘道興建商業樓宇，成為北面住宅區的隔音屏障；

優先處理主要政府服務的搬遷問題；及

以四通八達的行人路和天橋，連接周邊地區等。

當年承諾 依家一一推翻

我一定唔撚忍

屌呀 牛頭角撚幫推

屌

嘩想當年有睇過報紙
好似有個成粒蛋既商場做地標
同埋學日本玩地下商場
而家又比地產佬玩哂？

觀塘簡直紅到發紫，多謝廢老投建制

最多中小企
咁中小企多數藍架啦

不如成個觀塘炸咗佢起過囉

應該點俾意見

請各位向城規會表達意見反對

防止佢又再走數

有冇懶人包？到底改左咩野？

Send 去 1823 會有跟進檔案號碼

求懶人包，12/9 deadline 即send

當年想抄日本六本木
不過而家最重要符合地產商要求
少地方、少d成本做公共空間
多d地方做商場

政府

佢地唔悶？？

新果張圖好似成座太古坊咁

仆街 點先做到野

但我覺得新嗰個靚啲
十年前嘅設計睇落有啲過時

觀塘撚表示

屌佢老母,仲要起酒店OFFICE住宅,仲嫌唔夠迫?睇下到時觀塘道點死

個樣係靚，但緣化面積少左，幅圖睇落去既壓迫感都大啲。。。。

觀塘有個地皮圍左板 發展商係wheelock
摩天輪又係wheelock

原本第四、五區合拼發展 但因為有幾戶業權傾

唔掂 為免阻礙進度 倡議四、五區分開發展並

修改原先設計 新設計下下列既野將會冇左

城規會今次就係諮詢大家同唔同意今次修改

冇時間喇 912截止

採用合理的地積比率，以切合觀塘區60萬人對市中心服務的需求；

樓宇高度適中，以騰出地面上更多公共空間；

地標式的鵝蛋型多用途活動中心和商廈設計，及圓拱型玻璃頂的交通總匯中庭；

具有流水瀑布特色的梯田式公園；

綠化覆蓋佔整個地盤面積近三成；

擴大裕民坊公園四倍成為裕民廣場，並保留其中三棵老樹；

交通總匯，完全解決人車爭路的問題，其中透明的全天候中庭採用淨化空氣及噪音處理設計

屌你老母真係嬲

攪到觀塘變左死城後
比啲咁既垃圾我
食左屎？

識人做ura 間野根本同私人發展商冇分別 搵錢至上
美其名做重建舊區 實際係單野冇錢賺既話采你都on9 話之你死人冧樓

以上為發夢內容

事實黎，唔使扮發夢，佢地自己都認，同記者都係咁講

push

推上報

事實

大把人知
但法例保撚護呢晅
間嘢 直頭離撚晒譜

垃圾政府

梯田式公園冇左

官（URA) 商（Sino Land) 勾結
收舊區打破小商鋪可恥
還我裕民坊麥當勞

幫推

所以今次我地要反對！話比佢聽佢唔係私人發展商！唔係佢話點就點

APM對面個地盤起緊喇已經

10年前重建方案玩綠化design，將綠化與建築融合起來。到今日方案完全hea到呢，好呆版。

//香港01報道，市建局向城規會申請，將觀塘市中心重建項目第4、5區分拆兩階段發展，並擬增加商廈的高度至60層，商用樓面面積增至121萬平方呎。

市建局呈交予城規會的申請文件顯示，由於第5區出現清場及土地收購問題，故建議第4及第5區分兩個階段進行發展。由原本設計為一個大平台連接兩幢大樓，改作兩幢獨立大樓，包括一座含零售的商廈，另一座則為中密度的綜合政府辦公室／商業大樓。//

公眾可於9月12日前向城規會提出意見

ICAC仲唔做野？

可以做乜野
有幾多反對意見，城規會都可以考慮過後合法通過

作為居住塘過廿年既觀塘人
本官已經立即作出資詢

以下為本文

回顧該發展項目的分項與現時城規會提供的發展計劃差距懸殊
原來的綠化用地發公共休憩空間大幅減少
而私人住宅及商業用途卻大幅增加
與數年前最初的'與60萬觀塘市民共享綠化休憩'之原意本末倒置
究竟城規會基於甚麼原因及理據而提出此等自打嘴巴的方案？
與原方案差距之巨大實在令人難以接受！
也失去了原來讓觀塘市民共同參與發展計劃之意義！
希望城規會為現屆特區政府設想
取之於民、用之於民
強銷硬推只會令觀塘人難以下嚥
建議城規會還完原本該有的綠化及公共設施方為上策..

縱使我認為城規會應該不會理會
但最少作為觀塘人，本官已略盡綿力..

批准犯婦人退下產子

屌咩

香港政府做野洗你教

多謝你

而家乜鬼基建都係咁
講到天花龍鳳執行左先
之後又改計劃又超支

表已交

是但啦...
我住港島,又唔係住觀塘

觀塘撚幫推

未詳細睇個scheme，但如果refer去3.7 Development Scheme，佢個對比表，其實綠化休憩係未有改變，可能要再revise 個comment，或者轉個寫法。

另外，可以搵吓當區民間組織幫手。

普選都走數la
有咩奇🍌

尋日已經揾左東九社區關注組 活在觀塘 同觀塘友 三個都有whtapp 度了解左件事 但未有任何行動

原來有Facebook

屌你老母 唔好變到好似波鞋街咁撚樣呀

觀塘友係建制page
活在觀塘搵佢都哂氣
本身就反重建，唔會諗住點去改善重建方案

東九都唔係好好多，冇咩點care

有咩方法可以令到更多人關注？

尋日whatapp sd左比蘋果

但今日冇新聞

屌你老母呀個公園係重中之中竟然而家話改

有火就岩喇！即刻城規會表達意見

又係起幾座寫字樓/住宅 上蓋 我唔撚想要呀

月華街巴士站 觀月。唔知乜9 頂層4房1廳要4千萬
就知會繼續為地產商開路賺到盡

本官雖在建制之內，亦深有同感..

就連本官都住唔起

看來閣下乃有識之士
此等姦艱鉅任務就託付於君啦

觀塘人口密集，公共休憩空間已經少之又少，
是次的規劃竟減少公共休憩空間，與原先的方案背道而馳。
希望城規會以民為本，還原原本該有的綠化及公共設施

已提交

咁撚大塊地仲要市中心地鐵站隔離，仲唔發達

已 submit, 希望救得翻..

已經開始起喇

地基遮

推爆佢

好似出哂bills

果個係二同三區域

依家我地屌緊既係第四第五區

預撚咗啦，屌佢老母市建局

垃圾市建689架嘛

Send email 應該打啲咩？

質疑分段發展點解要改設計

改左後綠化面積點解少左 但商廈要加高

當初搞公開比賽比市民揀係為左D咩？

到時搶高租金我睇佢地點藍落去

真推上報

【東網專訊】市區重建局繼旺角波鞋街項目走數後，歷來最大型的觀塘市中心重建項目，同樣被揭低調地大幅修改設計，當中靠近觀塘道的地標式鵝蛋形政府及零售建築，以及別具瀑布特色的梯形平台都會消失。身兼觀塘區議員的立法會議員何啟明狠批，新設計徹底顛覆原有與社區和街道連結的概念，淪為商場式設計，過程中市建局鬼祟行動，違背原方案所凝聚的公眾共識。而經修改的規劃申請公眾諮詢期剩下不足一周，促請市建局公開交代。

市建局今年6月向城規會提交經修訂的觀塘重建規劃，靠近觀塘道的第五期因清場及收購問題，將與毗鄰的第四期分拆發展，故原本以大平台相連的鵝蛋形政府辦公室、梯形公共空間及商業大廈，經修訂後將分為兩幢獨立建築物，當中保留相當距離，並建議設立兩層行人設施連接港鐵站及重建區內其他休憩空間。市建局在申請中表示，新設計將改善通風及視野，並透過平台花園等加強綠化效果；屆時建築物高度將增加近一成，而項目商用樓面面積亦會微增至約121萬平方呎。而靠近物華街的第二、三期住宅區則不受影響。

觀塘區議會轄下的發展及重建專責小組，每兩個月都會跟進重建項目的進度，何啟明指市建局早於4月份，已向小組簡介修訂方案，「但只係講會增加高度限制，同埋點樣連接港鐵站會好啲，模擬圖根本都冇擺出嚟，點會估到改哂啲設計，提到冇提過！」而近日波鞋街事件後才翻查城規會申請，驚覺地標式設計完全消失。

何指，原方案經長時間公眾諮詢，「唔係你話改就改，公眾有好大期望」，新設計將失去原本承諾的社區功能，但市建局竟至今仍未有完整交代，明日(7日)會於觀塘區議會上要求市建局和盤托出。

多謝各位！大家齊心就是力量